# Programació M03  
  
  
## Objectes.  
  
Un objecte pertany a un tipus concret, una classe.  
  
  
## Una classe.  
  
Te:  
* atributs
* metodes
  
Un atribut es pot inciar amb un valor inicial or sense, es opcional.  
  
### Atributs de classe.  
  
* public: acces public, desde qualsevol fitxer de .java
* privat: nomes els metodes de la propia classe
* protected: public per a classes derivades de la classe i private per la resta de classes
* snese modificador: public per a les classes del mateix paquet i privarte per a la resta de classes.  
  
Una class en si tambe pot ser els mateix valors de visibilitat que els attributs.  
  
  
### Estructura de UML, Class.  
  
* NomClasse
	* especificació atributs
	* especificació metodes
  
  
### Metodes.  
  
POJO => Plain Old Java Object => objecte senzill:  
*  getters/setters  
  
* no té herencia (no exten)
* no implementa interfícies
* te getters i setters
  
  
## Comportament d'objectes:  
  
 Un cop instanciat un objecte, aquest sempre pertany a la mateixa classe. No es pot canviar el seu tipus dinàmicament.  
  
  
## Com es creen els objectes?  
  
```
Persona p = new Persona(id, nom)
	()
```
  
  
### Exemples d'instanciar Data.  
  
```
Date d1 = new Date (109, 0 , 1);
Date d2 = new Date (0);
Date d3 = new Date()
```
  
  
## Destrucció d'objected.  
  
Deprecated, pero encara funciona.  
  
## Declració d'una classe:  
  
* Atributs
* getters setters
* constructors
* metodes
  
### Eclipse pot generar getters i setters automaticament.  
 
  
## En una class, els setters, haurian de tenir un control de dades, per asegurarse que els attributs son valors valids dentre el nostre programa.  
  
## Sobrecarreca de metodes.  
  
Vol dir que un metode pot tenir diferents tipus de parametres d'entrada, es a dir definir el mateix metode amb diferents formes:  
```
public int suma (int n1, int n2) {...}
public double suma (double r1, double r2) {...}
```
  
Regles:  
* la llista d'arguments ha de ser sufficientment diferent
* tipus de dades que retornen PODEN ser diferents  
  
  
## Constructor.  
  
No son obligatori, si no es declara s'inicia un constructor sense parametres.  
  
```
void Persona ();
```
  
Regles:  
* no m = a nom de classe
* no pot tenir return
* poden estar sobrecargats
  
### This:  
  
```
public Persona (Persona p) {
	this (p.dni, p.nom, p.edat);
}
```
  
  
```
public Persona clonar () {
	return new Prsona (this);
}
```
Copiaria l'objecte que hi ha en aquest moment en memoria. Com ho faries?  
```
Persona perSonaClone = this.clonar();
```  
  
## elements d'una classe.
  
### Static => comuna de tots els objectes de la classe.  
  
### Final => no varia, No es pot modificar si no es de la mateixa.  
  
  
## main()  
  
* no es pot utilitzar this
* els atributes han de ser static
* no es poden sobreescriure  
  
### blocs d'initzialització  
  
```
static => a la primera initzciació del objecte:
static {...}
non static => a cada initzialització d'un objecte: 
  {...}
```
  
  
## Atributs static:
```
private static int comptador = 0;
^ variable global, el valor es conserva entre instanciacions
```
  
* crea un objecte => contador = 0
* l'objecte crida al constructor, incrementa contador
* seguen objecte, ja veu el contador incrementat per que es static.  
  
  
## packages  
  
```
package com.daw.eva.projecte1
o
java.lang => per defecte
import java.lang.*

nomPaquet.NomClasse
```
  
  
## Classes abstractes.  
 
Class abstracta. Class hija, class filla extends classmare 
  
### Herencia.  
  
De mes general a mes concret.  
felins.felinae.lynx.lynx pardinus  
  
  
#### class abstracta vs interficie
sublass extends class mare
subclass implements interface
  

